---
title: Bilan
description: 
published: true
date: 2022-04-06T15:34:29.161Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2022-04-06T15:33:32.847Z
---

# Le Bilan comptable

Le Bilan est un document qui décrit la **santé financière de l’entreprise, à un moment donné, en général la clôture des comptes annuels.**

Il permet de recenser **ce que l’entreprise possède (l’actif)** et ce qu’**elle doit (le passif)**, autrement dit les ressources engagées pour financer son actif (capital social, emprunts, …). 

**Le bilan comptable est l’un des tableau le plus courant.**

D’autres tableaux existent tel le bilan prévisionnel en création d’entreprise, le bilan fonctionnel, le bilan financier. 

Ces tableaux financiers ce basent tous sur le bilan comptable, néanmoins ils classent les éléments financiers de manière différente afin d’appuyer des situations financières spécifiques. 
Il est bien souvent utilisé par des tiers, partenaires (banques, clients, comité de direction, actionnaires, …) pour connaitre la valeur de la société et assurer sa solvabilité. 

Ce bilan permet aussi de déterminer le bénéfice imposable, et sert d’outils de pilotage pour mener des analyses internes. Afin de garantir la véracité des chiffres et leur transparence, les entreprises doivent généralement être certifiées par un commissaire aux comptes. Dans le langage courant, « faire un bilan », c’est recenser l’ensemble des éléments d’une situation donnée (positifs et négatifs) et en faire la synthèse. Il s’agit, plus précisément, de faire le point sur ce que l’entreprise possède, ce qu’elle doit, etc…

---

Pour accéder au **Bilan**, allez sur :

> Comptabilité > États financiers > **Bilan**

![bilan.png](/accounting/balance-sheet/bilan.png)

![bilan-suite.png](/accounting/balance-sheet/bilan-suite.png)